【武漢肺炎】柴米油鹽統統搶 日清：即食麵銷量急升六倍

新型冠狀病毒肆虐，市面上「一罩難求」，除此之外，市民亦擔心疫情惡化，紛紛補給糧食，導致超級市場現「搶米」潮，其中即食麵亦成為搶購目標，貨架空空如也。日清食品（1475）回應本報稱，單在這星期的即食麵銷量已較同期高出五至六倍。

對於突如其來的搶購，日清透過公關回應指，即食麵食用方便、便於儲存，在現時特殊情況下受到消費者搶購亦很正常，又指面對突然增長的需求，為了補充市場上的貨存，公司已隨即調整生產和安排相關配套，產品亦已經陸續投入市場。
集團又指，一直致力為消費者提供優質的即食麵，並確保在不同情況下均能提供穩定的供應，故一直根據過去平均銷量而保持足夠的貨存作為儲備，並會繼續密切關注市場轉變，按需求而調整生產及安排物流等配套，繼續為消費者提供優質、安全及安心的產品。

事實上，農曆新年假期後，相關股份累積不少升幅，以1月29日（年初五）至今計算，日清股價上揚6.4%；擁有金象、袋鼠等品牌的金源米業（677）股價上升10.5%；港人增加線上訂購口罩等防疫物資的香港電視（1137）股價上升26.6%。